\documentclass[12pt]{memoir}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multicol}
\usepackage{mathtools}
% Tamanho do bloco de texto (altura, largura) =======================
% A4: 29.7 cm x 21 cm
\settypeblocksize{243mm}{180mm}{*}

% Margens (razão entre spine e edge) ================================
\setlrmargins{*}{*}{1} % laterais
\setulmargins{*}{*}{1} % verticais

\pagestyle{plain}

% Aplicando as mudanças no layout ===================================
\checkandfixthelayout

% Configurando a aparência das colunas ==============================
\setlength{\columnsep}{1.5em}

\newcommand{\mysection}[1]{\par\begin{center}\bfseries#1\end{center}\par}
\newcommand{\defi}[1]{\textbf{\textsf{#1}}}
\newcommand{\variavel}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\codigo}[1]{\texttt{#1}} % bad, bad, bad!
\begin{document}

\begin{center}
\Large\bfseries Cem Portas --- Dojo Python --- \today
\end{center}

\begin{multicols*}{2}
\mysection{Introdução}

O jogo é simples: há cem portas em uma sala, numeradas de 1 a 100, todas fechadas. Você passa pela sala 100 vezes,
``virando'' algumas portas. ``Virar'', aqui, quer dizer abrir se está fechada; fechar se estiver aberta.
\begin{enumerate}
\item na primeira vez vira todas as portas:
\item na segunda vez vira as portas \(2,4,6,8\ldots\);
\item na terceira vez vira as porta \(3,6,9,12,\ldots\);
\item etc.;
\end{enumerate}
de modo que na última vez você vira a porta 100.

\begin{center}
\slshape Que portas estão abertas?
\end{center}
\end{multicols*}
\end{document}
